\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{1}

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Motif de la mosquée de Kairouan}
	\fancyhead[R]{Activité - \difficile}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre




\begin{document}
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Arts - Pavage - Mosquée Kairouan \color{BurlyWood}\faPalette}}
\end{tcolorbox}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
%\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=\textbf{Mosquée de Kairouan (Tunisie)}, coltitle=black]
La mosquée de Kairouan, ou mosquée Oqba Ibn Nafi, est l'une des plus anciennes et des plus importantes mosquées du monde musulman, fondée au VII\ieme\,siècle à Kairouan, en Tunisie. Elle se distingue par son architecture monumentale, avec une grande cour entourée de galeries, un impressionnant minaret carré et une salle de prière ornée de colonnes antiques. Symbole de l'architecture islamique, elle a influencé le développement des mosquées en Afrique du Nord et au-delà. Classée au patrimoine mondial de l'UNESCO, la mosquée de Kairouan reste un centre spirituel et culturel majeur de l'Islam.
		\begin{center}
			\includegraphics[width=10cm]{5_Art_3_Mosquee_Kairouan.jpg}\\
			\textbf{Mosquée de Kairouan}
		\end{center}
\end{tcolorbox}

\section*{Partie I - Construction d'un cercle inscrit dans un carré} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Sur la feuille blanche rectangulaire fournie, tracer les deux diagonales. Le point d'intersection sera le centre de la feuille. On le nommera $O$.
	\item Gommer les deux diagonales (\faExclamationTriangle\, Ne pas gommer le point $O$).
	\item Tracer un cercle de centre O et de rayon \Lg{9}.
	\item Tracer verticalement un diamètre de ce cercle. On le nommera $[HB]$ tel que $H$ soit sur la partie supérieure du cercle.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à $(HB)$ passant par $O$. On nommera $G$ et $D$ les points d'intersection de cette droite avec le cercle tel que $G$ soit sur sa partie gauche.
	\item Construire le point $A_1$ tel que $HODA_1$ soit un carré.
	\item Construire le point $A_2$ image du point $A_1$ par la symétrie de centre $D$.
	\item Tracer la demi-droite $(A_1O)$. Elle coupe la droite $(A_2B)$ en $A_3$.
	\item Tracer la demi-droite $(A_2O)$. Elle coupe la droite $(A_1H)$ en $A_4$.
	\item On nommera $C_1$ le point d'intersection entre $[OA_1)$ et le cercle.
	\item On nommera $C_2$ le point d'intersection entre $[OA_2)$ et le cercle.
	\item On nommera $C_3$ le point d'intersection entre $[OA_3)$ et le cercle.
	\item On nommera $C_4$ le point d'intersection entre $[OA_4)$ et le cercle.
	\item Gommer le cercle de centre $O$.
\end{enumerate}

\section*{Partie II - Construction du motif}\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Tracer les demi-droites $[GC_4)$, $[GC_3)$, $[HC_4)$, $[HC_1)$, $[DC_1)$, $[DC_2)$, $[BC_2)$ et $[BC_3)$.
	\item Placer le point $T_1$ intersection des droites $(HA_1)$ et $(DC_1)$.
	\item Placer le point $T_2$ intersection des droites $(DA_1)$ et $(HC_1)$.
	\item Placer le point $T_3$ intersection des droites $(DA_2)$ et $(BC_2)$.
	\item Placer le point $T_4$ intersection des droites $(BA_2)$ et $(DC_2)$.
	\item Placer le point $T_5$ intersection des droites $(BA_3)$ et $(GC_3)$.
	\item Placer le point $T_6$ intersection des droites $(GA_3)$ et $(BC_3)$.
	\item Placer le point $T_7$ intersection des droites $(GA_4)$ et $(HC_4)$.
	\item Placer le point $T_8$ intersection des droites $(HA_4)$ et $(GC_4)$.
	\item Gommer tous les traits de construction hormis le carré $A_1A_2A_3A_4$, ses deux diagonales, les segments $[HB]$ et $[GD]$, les demi-droites $[HT_7)$, $[HT_2)$, $[DT_1)$, $[DT_4)$, $[BT_3)$, $[BT_6)$, $[GT_5)$, $[GT_8)$ et de tous les points de la figure.
	\item Tracer les carrés $C_1C_2C_3C_4$ et $HDBG$.
	\item Nommer $E_1$ le point d'intersection des droites $(HD)$ et $(C_1C_4)$.
	\item Nommer $E_2$ le point d'intersection des droites $(HD)$ et $(C_1C_2)$.
	\item Nommer $E_3$ le point d'intersection des droites $(BD)$ et $(C_1C_2)$.
	\item Nommer $E_4$ le point d'intersection des droites $(BD)$ et $(C_2C_3)$.
	\item Nommer $E_5$ le point d'intersection des droites $(BG)$ et $(C_2C_3)$.
	\item Nommer $E_6$ le point d'intersection des droites $(BG)$ et $(C_3C_4)$.
	\item Nommer $E_7$ le point d'intersection des droites $(GH)$ et $(C_3C_4)$.
	\item Nommer $E_8$ le point d'intersection des droites $(GH)$ et $(C_1C_4)$.
	\item Tracer les droites $(E_1E_5)$, $(E_2E_6)$, $(E_3E_7)$ et $(E_4E_8)$.
	\item La demi-droite $[OE_7)$ coupe le segment $[GA_4]$ en $F$.
	\item Tracer un cercle de centre $F$ passant par le point $C_4$. On nommera $I$ le point d'intersection de ce cercle avec le segment $[OE_7]$.
	\item Tracer un cercle de centre $O$ passant par le point $I$.
	\item Ce cercle coupe respectivement les segments $[OE_8]$, $[OE_1]$, $[OE_2]$, $[OE_3]$, $[OE_4]$, $[OE_5]$ et $[OE_6]$ en $J$, $K$, $L$, $M$, $N$, $P$ et $R$.
	\item Gommer les carrés $C_1C_2C_3C_4$ et $HDBG$, le cercle de centre $F$ passant par $I$.
	\item Tracer les droites $(KR)$, $(LP)$, $(JM)$, $(IN)$, $(JP)$, $(KN)$, $(IL)$ et $(RM)$.
\end{enumerate}

\section*{Partie III - Mise en évidence du motif} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Placer le point $S_1$ intersection des droites $(NK)$ et $(HT_2)$.
	\item Placer le point $S_2$ intersection des droites $(RK)$ et $(HT_2)$.
	\item Placer le point $S_3$ intersection des droites $(PL)$ et $(DT_1)$.
	\item Placer le point $S_4$ intersection des droites $(IL)$ et $(DT_1)$.
	\item Placer le point $S_5$ intersection des droites $(RM)$ et $(DT_4)$.
	\item Placer le point $S_6$ intersection des droites $(JM)$ et $(DT_4)$.
	\item Placer le point $S_7$ intersection des droites $(IN)$ et $(BT_3)$.
	\item Placer le point $S_8$ intersection des droites $(KN)$ et $(BT_3)$.
	\item Placer le point $S_9$ intersection des droites $(JP)$ et $(BT_6)$.
	\item Placer le point $S_{10}$ intersection des droites $(LP)$ et $(BT_6)$.
	\item Placer le point $S_{11}$ intersection des droites $(KR)$ et $(GT_5)$.
	\item Placer le point $S_{12}$ intersection des droites $(MR)$ et $(GT_5)$.
	\item Placer le point $S_{13}$ intersection des droites $(IL)$ et $(GT_8)$.
	\item Placer le point $S_{14}$ intersection des droites $(IN)$ et $(GT_8)$.
	\item Placer le point $S_{15}$ intersection des droites $(JM)$ et $(HT_7)$.
	\item Placer le point $S_{16}$ intersection des droites $(JP)$ et $(HT_7)$.
	\item Placer le point $V_1$ intersection des droites $(OK)$ et $(IL)$.
	\item Placer le point $V_2$ intersection des droites $(OL)$ et $(KN)$.
	\item Placer le point $V_3$ intersection des droites $(OM)$ et $(KN)$.
	\item Placer le point $V_4$ intersection des droites $(ON)$ et $(RM)$.
	\item Placer le point $V_5$ intersection des droites $(OP)$ et $(RM)$.
	\item Placer le point $V_6$ intersection des droites $(OR)$ et $(JP)$.
	\item Placer le point $V_7$ intersection des droites $(OI)$ et $(JP)$.
	\item Placer le point $V_8$ intersection des droites $(OJ)$ et $(IL)$.
	\item Tracer au feutre noir les segments $[S_{14}T_8]$, $[T_7S_{15}]$, $[S_2T_2]$, $[T_1S_3]$, $[S_6T_4]$, $[S_7T_3]$, $[S_{10}T_{16}]$ et $[S_{11}T_5]$.
	\item Tracer au feutre noir les segments $[S_{16}H]$, $[HS_{1}]$, $[S_4D]$, $[DS_5]$, $[S_8B]$, $[BS_9]$, $[S_{12}G]$ et $[GS_{13}]$.
	\item Tracer au feutre noir les segments $[S_{16}V_7]$, $[V_7S_{11}]$, $[S_{14}V_6]$, $[V_6S_9]$, $[S_{12}V_5]$, $[V_5S_7]$, $[S_{10}V_4]$, $[V_4S_5]$, $[S_8V_3]$, $[V_3S_3]$, $[S_4V_1]$, $[V_1S_{15}]$, $[S_2V_8]$, $[V_8S_{13}]$, $[S_1V_2]$ et $[V_2S_6]$.
	\item Tracer au feutre noir le carré $A_1A_2A_3A_4$.
	\item Attendre que le feutre noir sèche, retourner la feuille et repasser tous les traits par transparence.
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Activité}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{Étape I.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(CBG,CHD) withcolor red;
		trace segment(CHG,CBD) withcolor red;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		label.top(btex O etex, O) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes I.2 - I.3}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.4}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,H,B;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B) withcolor red;
		label.top(btex H etex, H) withcolor red;
		label.bot(btex B etex, B) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.5}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,H,B,G,D;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B) withcolor red;
		label.top(btex H etex, H) withcolor red;
		label.bot(btex B etex, B) withcolor red;
		
		trace perpendiculaire(H,B,O) withcolor red;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G) withcolor red;
		label.urt(btex D etex, D) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.6}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		trace perpendiculaire(H,B,O);
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA) withcolor red;
		trace segment(AA,D) withcolor red;
		label.top(btex $A_1$ etex, AA) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes I.7 à I.9}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		trace perpendiculaire(H,B,O);
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB) withcolor red;
		trace segment(AB,AC) withcolor red;
		trace segment(AC,AD) withcolor red;
		trace segment(AD,H) withcolor red;
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB) withcolor red;
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC) withcolor red;
		label.top(btex $A_4$ etex, AD) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes I.10 à I.14}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		trace perpendiculaire(H,B,O);
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		trace segment(AD,AB) withcolor red;
		trace segment(AA,AC) withcolor red;
		label.top(btex $C_1$ etex, CA) withcolor red;
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB) withcolor red;
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC) withcolor red;
		label.top(btex $C_4$ etex, CD) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.15}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		trace perpendiculaire(H,B,O);
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		trace segment(AD,AB) withcolor red;
		trace segment(AA,AC) withcolor red;
		label.top(btex $C_1$ etex, CA) withcolor red;
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB) withcolor red;
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC) withcolor red;
		label.top(btex $C_4$ etex, CD) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.1 à II.9}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		trace segment(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		trace perpendiculaire(H,B,O);
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		trace codeperp(D,O,H,8);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		trace segment(AD,AB);
		trace segment(AA,AC);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		trace demidroite(D,CA) withcolor red;
		trace demidroite(D,CB) withcolor red;
		trace demidroite(B,CB) withcolor red;
		trace demidroite(B,CC) withcolor red;
		trace demidroite(G,CC) withcolor red;
		trace demidroite(G,CD) withcolor red;
		trace demidroite(H,CD) withcolor red;
		trace demidroite(H,CA) withcolor red;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA) withcolor red;
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB) withcolor red;
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC) withcolor red;
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD) withcolor red;
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE) withcolor red;
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF) withcolor red;
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG) withcolor red;
		label.top(btex $T_8$ etex, TH) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.10}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étapes II.11 à II.20}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		trace polygone(H,D,B,G) withcolor red;
		trace polygone(CA,CB,CC,CD) withcolor red;
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		label.bot(btex $E_1$ etex, EA) withcolor red;
		label.lft(btex $E_2$ etex, EB) withcolor red;
		label.lft(btex $E_3$ etex, EC) withcolor red;
		label.top(btex $E_4$ etex, ED) withcolor red;
		label.top(btex $E_5$ etex, EE) withcolor red;
		label.rt(btex $E_6$ etex, EF) withcolor red;
		label.rt(btex $E_7$ etex, EG) withcolor red;
		label.bot(btex $E_8$ etex, EH) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.21}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		trace polygone(H,D,B,G);
		trace polygone(CA,CB,CC,CD);
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		label.bot(btex $E_1$ etex, EA);
		label.lft(btex $E_2$ etex, EB);
		label.lft(btex $E_3$ etex, EC);
		label.top(btex $E_4$ etex, ED);
		label.top(btex $E_5$ etex, EE);
		label.rt(btex $E_6$ etex, EF);
		label.rt(btex $E_7$ etex, EG);
		label.bot(btex $E_8$ etex, EH);
		
		trace droite(EA,EE) withcolor red;
		trace droite(EB,EF) withcolor red;
		trace droite(EC,EG) withcolor red;
		trace droite(ED,EH) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.22}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		trace polygone(H,D,B,G);
		trace polygone(CA,CB,CC,CD);
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		label.bot(btex $E_1$ etex, EA);
		label.lft(btex $E_2$ etex, EB);
		label.lft(btex $E_3$ etex, EC);
		label.top(btex $E_4$ etex, ED);
		label.top(btex $E_5$ etex, EE);
		label.rt(btex $E_6$ etex, EF);
		label.rt(btex $E_7$ etex, EG);
		label.bot(btex $E_8$ etex, EH);
		
		trace droite(EA,EE);
		trace droite(EB,EF);
		trace droite(EC,EG);
		trace droite(ED,EH);
		
		pair F;
		F=demidroite(O,EG) intersectionpoint segment(G,AD);
		pointe(F);
		label.llft(btex F etex, F) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étape II.23}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		pointe(G,D);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		trace polygone(H,D,B,G);
		trace polygone(CA,CB,CC,CD);
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		label.bot(btex $E_1$ etex, EA);
		label.lft(btex $E_2$ etex, EB);
		label.lft(btex $E_3$ etex, EC);
		label.top(btex $E_4$ etex, ED);
		label.top(btex $E_5$ etex, EE);
		label.rt(btex $E_6$ etex, EF);
		label.rt(btex $E_7$ etex, EG);
		label.bot(btex $E_8$ etex, EH);
		
		trace droite(EA,EE);
		trace droite(EB,EF);
		trace droite(EC,EG);
		trace droite(ED,EH);
		
		pair F;
		F=demidroite(O,EG) intersectionpoint segment(G,AD);
		label.llft(btex F etex, F);
		
		pair I;
		trace cercles(F,CD) withcolor red;
		I=cercles(F,CD) intersectionpoint segment(O,EG);
		label.bot(btex I etex, I) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étapes II.24 à II.26}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		
		trace droite(EA,EE);
		trace droite(EB,EF);
		trace droite(EC,EG);
		trace droite(ED,EH);
		
		pair F;
		F=demidroite(O,EG) intersectionpoint segment(G,AD);
		label.llft(btex F etex, F);
		
		pair I;
		I=cercles(F,CD) intersectionpoint segment(O,EG);
		label.bot(btex I etex, I);
		
		pair J,K,L,M,N,P,R;
		trace cercles(O,I) withcolor red;
		J=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EH);
		K=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EA);
		L=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EB);
		M=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EC);
		N=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,ED);
		P=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EE);
		R=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EF);
		label.lrt(btex J etex, J) withcolor red;
		label.bot(btex K etex, K) withcolor red;
		label.bot(btex L etex, L) withcolor red;
		label.ulft(btex M etex, M) withcolor red;
		label.ulft(btex N etex, N) withcolor red;
		label.urt(btex P etex, P) withcolor red;
		label.rt(btex R etex, R) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étape II.27}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		
		trace droite(EA,EE);
		trace droite(EB,EF);
		trace droite(EC,EG);
		trace droite(ED,EH);
		
		pair F;
		F=demidroite(O,EG) intersectionpoint segment(G,AD);
		label.llft(btex F etex, F);
		
		pair I;
		I=cercles(F,CD) intersectionpoint segment(O,EG);
		label.bot(btex I etex, I);
		
		pair J,K,L,M,N,P,R;
		trace cercles(O,I);
		J=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EH);
		K=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EA);
		L=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EB);
		M=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EC);
		N=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,ED);
		P=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EE);
		R=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EF);
		label.lrt(btex J etex, J);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.ulft(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		
		trace droite(J,P) withcolor red;
		trace droite(K,N) withcolor red;
		trace droite(I,L) withcolor red;
		trace droite(R,M) withcolor red;
		trace droite(I,N) withcolor red;
		trace droite(J,M) withcolor red;
		trace droite(K,R) withcolor red;
		trace droite(L,P) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étape III.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		pair H,B;
		H=u*(7.5,9.75);
		B=u*(7.5,0.75);
		pointe(H,B);
		label.top(btex H etex, H);
		label.bot(btex B etex, B);
		
		pair G,D;
		G=rotation(H,O,90);
		D=rotation(H,O,-90);
		label.ulft(btex G etex, G);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		pair AA;
		AA=u*(12,9.75);
		pointe(AA);
		trace segment(H,AA);
		trace segment(AA,D);
		label.top(btex $A_1$ etex, AA);
		
		pair AB,AC,AD;
		AB=rotation(AA,D,180);
		AC=rotation(AB,B,180);
		AD=rotation(AC,G,180);
		trace segment(D,AB);
		trace segment(AB,AC);
		trace segment(AC,AD);
		trace segment(AD,H);
		label.bot(btex $A_2$ etex, AB);
		label.bot(btex $A_3$ etex, AC);
		label.top(btex $A_4$ etex, AD);
		
		pair CA,CB,CC,CD;
		CA=segment(AA,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CB=segment(AB,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CC=segment(AC,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		CD=segment(AD,O) intersectionpoint cercles(O,4.5u);
		label.top(btex $C_1$ etex, CA);
		label.bot(btex $C_2$ etex, CB);
		label.bot(btex $C_3$ etex, CC);
		label.top(btex $C_4$ etex, CD);
		
		pair TA,TB,TC,TD,TE,TF,TG,TH;
		TA=droite(D,CA) intersectionpoint droite(H,AA);
		TB=droite(H,CA) intersectionpoint droite(D,AA);
		TC=droite(B,CB) intersectionpoint droite(D,AB);
		TD=droite(D,CB) intersectionpoint droite(B,AB);
		TE=droite(G,CC) intersectionpoint droite(B,AC);
		TF=droite(B,CC) intersectionpoint droite(G,AC);
		TG=droite(H,CD) intersectionpoint droite(G,AD);
		TH=droite(G,CD) intersectionpoint droite(H,AD);
		label.top(btex $T_1$ etex, TA);
		label.rt(btex $T_2$ etex, TB);
		label.rt(btex $T_3$ etex, TC);
		label.bot(btex $T_4$ etex, TD);
		label.bot(btex $T_5$ etex, TE);
		label.lft(btex $T_6$ etex, TF);
		label.lft(btex $T_7$ etex, TG);
		label.top(btex $T_8$ etex, TH);
		
		trace segment(H,TB);
		trace segment(D,TA);
		trace segment(D,TD);
		trace segment(B,TC);
		trace segment(B,TF);
		trace segment(G,TE);
		trace segment(G,TH);
		trace segment(H,TG);
		
		pair EA,EB,EC,ED,EE,EF,EG,EH;
		EA=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CD);
		EB=droite(H,D) intersectionpoint droite(CA,CB);
		EC=droite(D,B) intersectionpoint droite(CA,CB);
		ED=droite(D,B) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EE=droite(B,G) intersectionpoint droite(CB,CC);
		EF=droite(B,G) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EG=droite(G,H) intersectionpoint droite(CC,CD);
		EH=droite(G,H) intersectionpoint droite(CA,CD);
		
		trace droite(EA,EE);
		trace droite(EB,EF);
		trace droite(EC,EG);
		trace droite(ED,EH);
		
		pair F;
		F=demidroite(O,EG) intersectionpoint segment(G,AD);
		label.llft(btex F etex, F);
		
		pair I;
		I=cercles(F,CD) intersectionpoint segment(O,EG);
		label.bot(btex I etex, I);
		
		pair J,K,L,M,N,P,R;
		trace cercles(O,I);
		J=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EH);
		K=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EA);
		L=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EB);
		M=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EC);
		N=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,ED);
		P=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EE);
		R=cercles(O,I) intersectionpoint segment(O,EF);
		label.lrt(btex J etex, J);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.bot(btex L etex, L);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.ulft(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.rt(btex R etex, R);
		
		trace droite(J,P) withcolor red;
		trace droite(K,N) withcolor red;
		trace droite(I,L) withcolor red;
		trace droite(R,M) withcolor red;
		trace droite(I,N) withcolor red;
		trace droite(J,M) withcolor red;
		trace droite(K,R) withcolor red;
		trace droite(L,P) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\end{document}